% <!-- coding: utf-8 -->
%
% ma configuration générique
%
% http://www.cosmosportal.eu/cosmos/files/help/interactive_pdfs.pdf
\usepackage{lmodern}% Choix de la fonte (Latin Modern de D. Knuth) %
\usepackage{textcomp} % pour l'euro
\usepackage{datetime}
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Page_Layout
% http://www.tex.ac.uk/tex-archive/info/apprends-latex/Apprends_LaTeX.pdf
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=0.5cm, right=0.5cm]{geometry}
% \DeclareGraphicsExtensions{.jpg,.mps,.pdf,.png} % Formats d'images
%
% mes personnalisations pour le document

\newcommand{\monlhead}{\montitre}
\newcommand{\malargeurgraphique}{93mm}
% les espaces en fin de ligne
\frenchspacing
% pour la planche contact
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Floats,_Figures_and_Captions
% \usepackage[demo]{graphicx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
%
\usepackage{subcaption}
% http://www.peteryu.ca/tutorials/publishing/latex_captions
\captionsetup[subfigure]{labelformat=empty}
% pour supprimer la numérotation
% \renewcommand{\thesubfigure}{\arabic{subfigure}}
\renewcommand{\thesubfigure}{}
%
% la séparation entre les figures
% http://newsgroups.derkeiler.com/Archive/Comp/comp.text.tex/2010-08/msg00435.html
\setlength{\textfloatsep}{0pt}
\setlength{\floatsep}{0pt}
% la date en francais
\usepackage{datetime}
\newdateformat{mydate}{\twodigit{\THEDAY}/\twodigit{\THEMONTH}/\THEYEAR}
% pour les unités
\usepackage{siunitx}
%
% la personnalisation des entête/pied de page
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\fancyhf{}
\fancyhead[LO,RE]{\fontsize{14}{16}\selectfont\monlhead}
\fancyhead[LE,RO]{\fontsize{14}{16}\selectfont\montitre}
\setlength{\headheight}{16.0pt}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\sectionmark[1]{\markboth{\MakeUppercase{#1}}{}}
\rfoot{\thepage/\pageref{LastPage}}
\cfoot{Matthieu Beaufils \& Marc Gauthier}
\lfoot{\mydate\today}
% on supprime la ligne en dessous de l'entête
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

%
% pour les deux colonnes
\usepackage{supertabular}
%
% pour les trois colonnes
\usepackage{multicol}
% pour améliorer les tableaux
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
%

% http://tex.stackexchange.com/questions/66252/placing-the-figure-exactly-at-the-top-of-the-page-in-latex
\makeatletter
\setlength{\@fptop}{0pt}
\makeatother
% http://tex.stackexchange.com/questions/42968/reduction-of-space-between-two-sub-figures
% \usepackage{showframe}
%
% pour les tables des matières
% http://tex.stackexchange.com/questions/186515/remove-chapter-number-from-minitoc
% \newcommand{\filterminitoc}[1]{#1}
% \renewcommand{\thesection}{\csname filterminitoc \endcsname{\arabic{chapter}.}\arabic{section}}
% \newcommand{\minitocsection}{\begingroup\renewcommand{\filterminitoc}[1]{}\minitoc\endgroup}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
% pour les carrés de couleur
\usepackage{xcolor}

\usepackage{titlesec}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{5pt}{0pt}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
   pdfauthor   = {Marc Gauthier},
   colorlinks=true,
   breaklinks=true,
   urlcolor= blue,
   linkcolor= blue,
   linkbordercolor=blue,
   pdfcreator  = {\LaTeX},
}
\newcommand\crule[3][black]{\textcolor{#1}{\rule{#2}{#3}}}
% les espaces en fin de ligne
\frenchspacing
\newcommand\mongraphique[1]{
\includegraphics[width=\malargeurgraphique]{#1}
\vfill \null
}
%
% pour pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\newcommand{\mgaCaption}[1]{\Large{\textbf{#1}}}
% l'espace en début de paragraphe
\parindent=0em
% http://daniel.flipo.free.fr/frenchb/frenchb-doc.pdf
% http://borntocode.fr/latex-customisation-de-listes-a-puces/
% https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/List_Structures
% \frenchbsetup{StandardItemizeEnv=true, StandardEnumerateEnv=true, ReduceListSpacing=true, ItemLabels=\textendash}
% pour avoir les versions des modules
\listfiles
